《涼茶》

《涼茶》

她攪拌着面前的一杯飲料。
深啡、近乎黑色的一種顏色，一下子看不出是由甚麼東西烹煮出來的一種汁液。
直至，滲了翠綠色直條紋的透明飲管上黏附了一個小汽泡，隨攪拌的動作而爆破後……才知道這是一杯汽水。

她低頭呷了一口面前這杯已欠缺汽泡美化，大概在冰塊都溶掉以後甚至還變得酸澀難飲的汽水。

「嗯。」她將這口本質甜美，但未知為何在某個錯失下變得不復可口的汽水吞下。
「是有甚麼要對我說的嗎？」

男孩並無點頭搖頭等任何動作，甚或在面容表情上亦看不出絲毫。
他一直將手擱在桌上，食指扣在杯耳中，仿似扣扳機似的。

「對了，但我還在想該怎麼說才好。」
他拿起馬克杯，放涼了的咖啡也未知何故變得甜度高了，像顆口味濃滑的糖果般可口味美，品味像極他的新女友。

「咳咳」!
想到這裡，他嗆到了。

她立即伸手穩住他握杯的手，免得杯裡的飲品濺出。
日常膽小怕事的她還揚手叫侍應給他要了杯水，手忙腳亂的表現錯覺還以為是打翻了水。
而其實，要翻了的恐怕是他與她之間的關係。

「沒事了，你趕着要去上班了吧？」
他對她說。
把原本要說的話都閉着起，一口氣骨碌吞到肚裡去，像喝口味甘偏苦的涼茶那樣。

「真的？」
她瞪着一雙只能透出一種純真的心思的眼睛。

「時候不早了，我們走吧!」

「嗯嗯!」

她趕緊收拾東西準備離去。
臨行前，還喝了一口那杯難飲的汽水。

偷撇一眼男友那杯只喝到半杯便得放棄的咖啡時，她嘴巴裡仍殘留着汽水的酸味。
其實她知道男友要跟她說的是甚麼。
是要表達她這杯大眾的汽水已變質得不再吸引而得嚐嚐新興的咖啡了吧。

幸好，看似簡單平凡而其實構造心機的汽水及時昇華為一碗能歷劫千年的涼茶。
雖則有點難以入口，但在最後關頭還是得捧在手裡一飲而盡。

「沒事吧？」
她輕輕掃着他的背。

「沒事了。」
他笑了笑。

她瞇起一雙圓眼：「這就好了。」

(完)

#csfling
#短篇小說